<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>帅妹妹</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/1e7add6f63493e391a85ec1ab408aa07</icon>
  <subtitle>今晚的月色真美</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-10-02T10:11:07.133Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>帅妹妹</name>
    <email>1070624384@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>在张哥星球两个月感想</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/05/31/StromZhang%E6%98%9F%E7%90%83%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/05/31/StromZhang星球感想/</id>
    <published>2018-05-31T02:48:57.000Z</published>
    <updated>2018-10-02T10:11:07.133Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>加入张哥星球已经好几个月了。也第一次感受到知识付费的力量。张哥在星球反复强调的 排版 写作 认知和知识付费在这几个月反复出现的我的视野。有时候还会推荐我们去头条号上去发视频赚取流量费，其实我觉得那些都没打必要，我不想每天花很多时间浪费在一个我完全不感兴趣的领域去获得利润，就像我从来都不会去 肯德基 工作。现在我想对张哥提出的这几个认知说一下我的想法。</p><p>第一个，排版。我在大一的时候就接触过排版，当时在校友会的新媒体部门主要就是负责微信公众号的推送。所以我明白一个优秀的简洁的排版对于一篇文章的重要性。比如，StromZhang 和 路人甲 的公众号。这两者的写作内容都非常棒，但是前者的内容相比后者更加简洁，后者把所有的字体混在一起，各种五颜六色，给人的感觉就很乱。所以，一篇优秀的文章，肯定少不了优秀的排版。</p><p>第二个，写作。这里很多人都开始有写作的习惯了，我以前说过写作很重要，但是没有说逻辑，但这个观点绝不是随口说说，背后有着很深刻的底层逻辑，今天就大家说下这个逻辑。<br>先问你第一个问题，不管你现在从事什么工作，编程也好、金融也罢、还是建筑、设计等等工作，也许你现在很菜，经验也缺乏，但是三五年之后，不行十年之后，你是否可以从现在的菜鸟成为大牛？哪怕不是行业顶尖，但是总归在你所在的专业领域，你是有信心做的还不错吧？起码会成为后来者眼中的大神吧？第二个问题，不管你多么牛，你在公司打工，你的薪资回报总归比不上你所创造的价值吧？这个原因也很简单，因为资本家一定是不会做亏本的生意，你给他创造 10w 的价值，他一定是不会给你开高于 10w 的工资的，如果你拿着 11w 的工资，只给他创造 10w 的价值，那资本家早晚会把你开除的。所以，本质上，只要你打工，其实你的价值是没有被充分发挥的，你是不是该想办法充分发挥你的价值？第三个问题，以前老有人问我啥是互联网思维，其实互联网思维很简单。你为公司打工，你的专业能力只发挥在了这家公司，但是如果你的专业能力能服务于互联网上每一个人，你创造的价值以及回报都是质的提升。我想每个人以前都想过，如果中国 13 亿人每人给你一块钱，自己就发了。以前只敢想，但是互联网会让这个想法变成现实，现在的各种直播、网红、流量明星，本质上就是这种，只要你有本事，有一定的专业能力，每个人都有机会从互联网上找到你可以为他们创造价值的那批人，这就是互联网思维。第四个问题，为什么会是写作？其实如果你会演讲，懂直播，本质上也可以让你的价值发挥最大化，但是相对那些技能，写作是最亲民的，它不需要你思维的反应多么敏捷，更不需要你现场发挥，这个技能很亲民，每个人只要坚持写，坚持总结，每个人都可以用文字来传达你的想法，不是因为写作是最好的，而是因为写作是大部分人想做都可以做到的。</p><p>当第一个问题你实现后，通过写作，用文字把你的专业知识传达给需要的人，帮助后来者，写作 + 专业的结合，再加上互联网思维，把自己创造的价值传递给互联网上的目标用户，你就可以让你的价值最大化，这是做这件事的最底层的逻辑。</p><p>所以，可以看到，我考虑事情从来不是从短期出发的，不管是你的专业积累，还是写作的锻炼，还是影响力的积累，都是从长期来出发的。</p><p>时间很快，人生看似很长，其实过的很快，现在你们为自己的菜而烦恼，以后你们成为职场老手，在专业领域的积累成为大牛，是很快的事，但是等到了那一步你肯定又会遇上新的烦恼与挑战，做事情从长期出发，会让你的人生更有充分的准备。</p><p>我一路过来从来都是按照这个逻辑在做事，很多老读者都知道，一开始关注我的时候，我的阅读量不过一千、两千，看似我做对了什么，其实不过是我确定了方向后，坚持下来罢了，是时间给了我答案。</p><p>最后要说的是两点就是认知和知识付费。认知不是知识，认知是 我告诉你买腾讯股票会赚钱，你去买，赚到了，这叫认知；知识呢，就是 我告诉你一加一等于二，你算出来二加二等于四，这叫知识。有时候限制一个人不是知识，而是认知。有了认知，就会有信息差，有了信息差距，就会有价值。</p><p>张哥说过：一是主要精力要放在自身专业能力的提升上，二是业余时间坚持写作总结，这是一个长期的积累过程，剩下的，不用过于浮躁，交给时间就好了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;加入张哥星球已经好几个月了。也第一次感受到知识付费的力量。张哥在星球反复强调的 排版 写作 认知和知识付费在这几个月反复出现的我的视野。有时候还会推荐我们去头条号上去发视频赚取流量费，其实我觉得那些都没打必要，我不想每天花很多时间浪费在一个我完全不感兴趣的领域去获得利润，就
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>南京之行</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/09/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E4%B9%8B%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/09/南京之行/</id>
    <published>2018-04-09T10:24:44.000Z</published>
    <updated>2018-04-22T09:15:10.658Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[ <a id="more"></a><center>一</center><br>  我的文笔不好，不会说话。也从不写日记，但是，我还是想记录下来这次旅行。<br>  <center> <img src="http://img3.imgtn.bdimg.com/it/u=3041957735,1569890486&amp;fm=27&amp;gp=0.jpg" alt="enter description here"> </center><br><center>二</center><br>  怀着向往来到这座心仪的城市，我真的好喜欢南京。点点滴滴。南京的地铁，不新不旧，和青岛的不同，它散发出来的是古城的气息。地铁很宽，坐上去很舒服，嗯，我喜欢这种感觉。<br><br>  南方的清明节还是和北方不太一样，去年济南的清明，艳阳高照，穿着羽绒服过去的我们还被滴滴司机嘲笑了一番。<br><br>  南京和济南不同，刚到的第一天，就下起了大雨，幸亏民宿的房东开车接过来我们，不然可能···哈哈哈<br><br>  我们住的地方在东南大学成贤学院附近，浦口区，距离市中心非常远，但是好在南京的地铁非常发达，所以我们出行也十分方便。<br><br>  在民宿安置好了行李，就正式开始了旅行。我们第一站是南京大屠杀遇难者纪念馆。当时说大屠杀纪念馆还被嘉嘉指正哈哈啊，应该叫 大屠杀遇难者同胞 纪念馆。<br> <center> <img src="https://ss1.bdstatic.com/70cFuXSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=1348332793,3340851092&amp;fm=27&amp;gp=0.jpg" alt="大屠杀遇难者同胞纪念馆"></center><br><center>三</center><br><br>  清明节的第一天就来到了大屠杀遇难者纪念馆，淅淅沥沥的雨也阻挡不了游客的热情，排队一公里应该是有了，人山人海。在门口卖菊花的游客络绎不绝，花贩子脸上的笑容和眼前的景象格格不入。整个纪念馆呈现的暗黑色，门口的雕像上还未滑下的雨水和此时的时节又完美契合。<br><br>  纪念馆我们还是没有进去。只是逛了逛附近的建筑。<br><br><center>四</center><br><br>  浑身湿透加上大雨，第一天的行程就这样结束了，我们打道回府，准备休息，第二天早起。<br><br>  晚饭？当然没吃，想不到南京第一餐就是外卖哈哈哈哈，不过真的超级好吃！赞一句南京的咸水鸭。<br><br>  <center><img src="https://ss2.bdstatic.com/70cFvnSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=756522731,1326827295&amp;fm=27&amp;gp=0.jpg" alt="enter description here"></center><p><center>五</center></p><p>  晚上在民宿也是非常开心的，没有大人们的约束，五个大学生一起聊天娱乐，这种感觉应该是我19年的过去从来没有体会过的。</p><p>  第二天早早的起来了，第一站-鸡鸣寺，原来没听说过这个寺庙，不过听说在玄武湖附近，就过去啦。门票很便宜，10元一张还送三根香。往上走，里面有很多求缘分求保佑的。</p><p>  寺庙最繁华的地方，有一个非常大的鼎，里面插满了香，看来在这里求保佑的人很多啊。我们也一起许了愿望插了进去。也算是一种祈福吧。</p><p>  然后就去了附近的玄武湖公园。公园不大，外围是城墙，嘉嘉说这和西安很像，嗯，喜欢这种感觉。我也曾经去过济南的大明湖，不能划船，只是一个大船载满了游客到处逛，真的无聊。不过玄武湖能划船！！没错！！！不过也不是自己划船，那船是电动的，骡子子前面掌舵，我们在后面唱歌，哈哈哈哈哈啊整个湖面上的船都在看我们哈哈哈啊哈真好玩。</p><p>  哦，突然忘记说了！南京最著名的景点+小吃，鸡鸣汤包！我们早晨九点半到的，然而还是人山人海。等了差不多四十分钟，终于可以吃饭了。我们点的两份鸡汁汤包一份蟹黄汤包一份香菇汤包，还有鸭血粉丝汤。写到这我真的饿了。南京灌汤包真的名不虚传，咬一口汤汁全都出来惹！卧槽，妙不可言，真的妙不可言，你懂我意思吧！<br>  <center><img src="https://ss2.bdstatic.com/70cFvnSh_Q1YnxGkpoWK1HF6hhy/it/u=1232330863,2368370125&amp;fm=27&amp;gp=0.jpg" alt="enter description here"></center><br>  第三站，南京大学，呵，旁边的王鹏还问我南京大学厉害还是青岛大学厉害。</p><p>  不得不说，人家南大不愧985，和青岛大学就是不一样哈哈哈哈进去都感觉有一种严肃的气氛。鼓楼校区应该是老校区，里面有很多古老的楼房。不过那些外表很古老的楼房都被内部装修了，很豪华很漂亮，南大，很美。想去，很难。</p><p>未完···</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
         &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;center&gt;一&lt;/center&gt;&lt;br&gt;  我的文笔不好，不会说话。也从不写日记，但是，我还是想记录下来这次旅行。&lt;br&gt;  &lt;center&gt; &lt;img src=&quot;http://img3.imgtn.bdimg.com/it/u=3041
      
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
